香港民研有調查，問大家是否贊成泛民繼續出任議員

人大常委決定現屆立法會繼續履行職責不少於一年。你有多支持或反對全體立法會議員繼續出任議員？

民調最實際，大家快啲做啊

長期置頂

對鄭月娥架評分最高有得-1000

啱啱填完

拒絕中國委任香港立法議員！

民調最實際，泛民無借口

有冇正反兩面分析嘅整合post?

Up

done
份問卷調查同標題唔一樣架喎屌你

公民黨：一年後先DQ我哋，咁我哋就乖乖哋做多一年

有相關問題就得

Push

連自己分析都懶？

-1000

呢個係海外學者講總辭，佢反對
支持嘅你睇蕭生，應該都有好詳細嘅理由

袁弓夷：泛民唔熟國際線 留任臨立會不符合五眼聯盟取態

咁呢啲嘢係重要嘅
睇多啲再決定唔係好正常？
自己一個分析有時唔夠全面

填問卷

這裡是lihkg

【延任VS總辭】戴雅門：杯葛立法會失平台 應留場內用盡空間抵抗

民主派議員對是否接受延任立法會一年爭持不下，本土派杯葛立法會呼聲漸高，質疑議席缺乏民意認受性。研究民主化理論權威學者戴雅門（Larry Diamond）向眾新聞表示，杯葛議會或選舉甚少奏效，反而會失去民主抗爭的一個重要及顯著的平台，並用全部大寫回覆：「更好的設想是留在場內抗爭，用盡所有空間去反對和抵抗。」（The better prospect is to stay in the arena and fight, to USE ALL AVAILABLE SPACE to oppose and resist.）

在港府押後立法會選舉一年後，人大常委會早前通過決定令第六屆立法會繼續運作「不少於一年」，但民主派議員在決定公布數日後，對去留仍未有定案。

戴雅門對杯葛議會或選舉提出質疑。PolicyEd片段截圖
美國史丹佛大學胡佛研究所資深研究員戴雅門接受眾新聞書面訪問時表示，杯葛議會令反對陣營在議會完全無人，無法阻止惡法甚至提出對惡法反對。他形容，雖然議會在極權下削弱了部分功能，但杯葛仍會失去重要及顯要的民主抗爭平台。

他提及的其中一個典型例子，就是孟加拉。孟加拉最大反對黨民族主義黨（Bangladesh Nationalist Party）2014年以選舉不公杯葛大選，屬於執政人民聯盟的總理哈西娜（Sheikh Hasina）輕易連任，當地持續發生激烈示威、罷工及堵路等。2018年12月，民族主義黨同意和平參與大選，但國會300席中只攻下6席，較杯葛大選前一屆的30席進一步下滑，執政聯盟2018年大選則得到288席。

半島電視台在2019年刊出兩名奧斯陸大學學者分析文章指出，反對黨當時領袖及社運分子被捕，公眾同時對該黨遭遇並無太大同情，歸咎民族主義黨亦無融入大型示威及年輕人的動員，及無清楚交代如果執政的話會怎樣籌組政府或帶來什麼改變。

戴雅門指出，如果立法機關完全是無權力或毫無意義，則杯葛是沒有損失，但香港立法會仍然可以扮演發聲及倡議的重要平台。

他提醒，杯葛選舉需要與更大型動員扣連，才能達至合理勝算，否則，杯葛通常是進一步邊緣化及削減民主派的影響力，當反對陣營被邊緣化、群龍無首，更可能影響日後選舉的勝算。

作為畢生研究民主化及專制政權的學者，戴雅門說，他自己的研究顯示，民主派應該用盡所有空間尋求公義問責，及捍衛人民的權利。「換句話說，我不會期望下一次選舉逆轉，因為逆轉可能是進一步變差及削弱。更好的設想，是留在場內抗爭，用盡所有有限的空間去反對和抵抗。」

「他們不需要接受過程的正當性，或者裝作（制度）是民主的，以圖證明『看，多麼差』。實際上，我們會以（這空間）作為爭取全面民主的一部分。」

他表示，參與議會與民間和平抗爭並行不悖，例如在菲律賓及烏克蘭橙色革命，顯示議會路線和民間抗爭可以互補及互動。他反而說，想不到過杯葛選舉而成功達至民主的例子，但即使埃及杯葛選舉，當權者仍然在位。

Svetlana Tikhanovskaya代夫出征選舉，現逃亡到立陶宛。美聯社圖片
白羅斯（前譯白俄羅斯）近日因涉嫌選舉舞弊爆發全國大規模示威，其後警方鎮壓引發衝突及持續罷工。執政聯盟拘捕並取消了Youtube博客Sergei Tikhanovsky參選資格，戴雅門指出，反對陣營並無杯葛選舉，而是派DQ的妻子、教師出身的家庭主婦的Svetlana繼續帶領反對陣營參選，如今白俄羅斯陷入嚴重管治危機。

根據官方數字，現任總統盧卡申科獲80%得票，代夫參選的Svetlana Tikhanovskaya獲9.9%選票，但反對派不承認選舉結果。Tikhanovskaya其後逃到立陶宛。

「留在場內戰鬥，你永遠不知道幾時會打開了新的缺口。」戴雅門如是說。

民主派唔該收皮 繼續收任 一票不投民主派

唔好po曬出好啲……
啲人先會click入去

推

冇錯，要多角度思考嘛

反對！

Push!

幾時先有擂台俾正反意見嘅意見領袖/政客上台辯論？

民調suppose 應該係隨機抽樣，有得自己主動報名做有意思咩

填完 輕鬆

開直播好容易啦

所以咪要盡量廣傳問卷，民調咪更有代表性
而且民研會查核呢份問卷既填寫者身份，包保唔做假

push

兩邊快啲派啲精兵出來打過啦

不如開名邊個主去邊個主留啦
選民有權利知道自己支持咩人

Done

推爆你

推
做緊

好重要好重要好重要！
好需要有認可性嘅機構嘅民調結果做野

調查唔該調查埋建制派！

幫手推

想填負1萬分

泛民

填左

推，未reg過要reg
reg咗要去自己email搵link做

其實係為咗睇吓係咪有人唔睇題目一見到佢個名就比零

有得負1000

已做調查

有得比-1000分呀

推，記得中間啲分數要睇清楚題目先好入

同我上熱門

LM

PUSH

首先班仆街泛民覺得你地唔會再有選舉

俾-1000分但係想佢留任得唔得

人大有呢個權bypass 基本法授予延任一年？

推
做完

推 Solomon Yue: 美國應不會對香港議員「留任爭拗」有立場, 不會微控香港抗爭 - 分享自 LIHKG 討論區

done and push

填咗！拒絕接受人大委托

總辭

林鄭-999999999999分，可以更多

做完，推呀

支持留任=熱狗

如果泛民要延任，請俾理據說服選民

總辭已投

推 做完

完成
推

我從來都不理外國點睇 香港人接不接受先係重點
全民公投

Done
-1000

做做做推推推

Voted

填了！push

同問
有啲伏

推，公投

Official FB唔見有呢份問券
有無source?

推一推先

負1000

Q

推爆佢

submitted and pusu

係咪伏

你去民研個網登記咗做意見群組成員佢先會send俾你

推！

負一千分

我諗應該係想將1至100再細分，凸顯佢好低民望

已投，一定唔可以留！

票已投！

已交

巳填

加入香港民研意見群組

加左confirm埋
都無email 條survey link比我

另外特登試多次
做完survey登記完 又係無email
(用另一個email ac試)

done

我係一直有做開，5點29分先收到email

今次呢份問卷先多左呢兩條
勁有趣

[突發] 原來用電話都可以同在囚嘅手足聯絡！

push
留唔留都好
數據說明一切

唔問建制繼續出任?

全民公投 最代表民意

推 大家幫手做

推呢個

其實佢個問題係問全體

老實講，我係答極之反對，但如果親共唔走，其實我都唔介意泛民留……所以我覺得泛民唔會跟呢個民調結果做決定

推上熱門

Pish

推

留名

推撚爆！

【急推：香港民研網上問卷】

done
大家快啲做左去

留名投票

推

Burn Hill 解釋得好好

唔好失去五眼聯盟

笑咗

民調最實際

pish

-100000000000

-10000000000pt

留個名

食緊飯，畀人一手搶左仲打爛隻碗，然後痾篤屎出來免費請你食，你食唔食，唔食無架啦

民意最實際

留名等睇泛民唔認受樓主份野

投左

不了

要個人資料

而且有心人可以造票

-999
+左1分比林生

推呀

下？真心？
香港民研咼

你支持鄭婦人藍絲

亦都有人又話關心個人資料
唉 咁可以點樣令多D人填增加認受性

registered and submitted -1000

可以俾負1000分林鄭

TUI

想問點解pori個網無依條link既😮

接受得委任，不如以後都俾共產黨委任啦，快靚正。

唔洗選民投票授權啦，勞民傷財！

重複投票

電郵收到

樓主pin呢個

推，拜托大家花少少時間填下

已投

已入去做咗個民調

要個人資料咪就係要cross check你個身份係咪堅，減少造票可能囉
你第2句同第3句根本矛盾，仲懶醒話不了

PORI 有民調, 其中一條有問呢樣, 另外有問林鄭值幾多分

請大家入去做民調, 越多人參與民調相對越巨參考價值.

tui

係佢個網頁撳呢個就係, 我都係啱啱睇晒佢啲簡介先知.

"HKPOP PANEL
香港民研意見群組"

我填咗1000

支持定反對總辭都好 你做咗呢樣嘢未？

要個人資料。。。。。。

點解要登記?

如果有得揀被DQ既人留任我都ok

最緊要係逼到佢地面對市民

只有某虫

人地點講都係選，同埋選完可以唔承認結果
今次係委任。bypass埋選舉

有得做緊係做

最撚正路問封唔封關都無

you can suggest question at last

呢個要推

Suggest左啦

推民調呀，無論留定去都要民意支撐！

快手D

推民調呀，無論留定去, 支持齊上齊落.

事實上真係一個難題.....真正2元對立，

不論最後結果如何，一定要和勇不分，我們沒有內控的資源，也沒有分裂的成本

堅定流？

堅

要0係佢地網站登記0左先, 堅.

兩邊都有強烈嘅理據支持
無論結果係點我都會支持

個情況就好似問緊鋸扒應該碟上定鐵板上
我覺得點討論都唔會完全說服到另一方

你有多支持或反對全體立法會議員繼續出任議員？

你文盲? 全體議員同淨計泛民議員係唔同意思嚟喎

唔係隨機抽樣做已經無認受性啦

做完幫推

推啊啊啊啊啊啊啊啊啊

0, -50, -100, -1000

哩d post又咁少人推，淨係識睇自拍流出，討論係唔係處...

輕輕一推

推爆佢啊

有乜所謂，入同唔入都有唔同玩法

從去年反送中運動可見，民主派在法案委員會拖延令市民警覺事件嚴重，而議員身份亦可掌握更多政府資料

根本係事實，議會根本好有用

總辭撚不願面對

我填支持林鄭繼續做特首

負1000分嘅特手

唔明點要有三次負分

增強問卷由真人作答既說服力掛

Tui

國際線有任 請每日推Post

推

831 , 只有呢一日, 香港人可唔可以一齊罷搭港鐵?

up

下星期五立會想過監控碼，快的幫手推：

20蚊張同建制唔該唔好再推個責任比人，餐廳商場應該攞「衛生碼」，唔係要人攞送中碼食飯！